香港人不滿的不只是修法，而是對顢頇與傲慢的政權納喊

每天大字報導反逃犯條例，從中你會看到有些報放大了威示者的暴行，有些報導則以警權和政府的橫蠻為題。依我之見，香港人焦慮的並不單單是社會的動盪不安或是人身安全。而是香港人的自由將被扼殺，害怕終有一天以言入罪。

今天的局面並非一日之寒，而是歷史積累而成；香港的民怨更是積累了十多年之久，由各種民生問題蔓延開至政制上。 如果你有看過龍應台的著作，你會認同她所說的「香港看似很自由，現實上卻是另一回事，政府很大市民很小」。香港政府要對中央負責但不是對市民負任。即使許多中共高官自辯是林鄭月娥提出的，不關我事。市民的眼睛是雪亮的，你覺得有人會相信嗎？西環政治昭章，特首更是親疏有別，只見親中派，這樣的行事作風能夠平衡各方利益嗎？作為香港公僕必須保持中立的政治立場，以防止以權謀私。可是政府官員卻大相徑庭，始終不願釋出善意，把社會推向兩極，又如何修補傷痕？
有人說六四對中國來說是巨人身上一道小疤痕，不痛不癢。今天，中央政府你能感受到巨人身上化了膿的傷口的痛楚嗎？如果港府移交逃犯到英美等地會有這樣的巨響嗎？ 我深信會有反對聲音，但總比送中少，原因是香港人對共產黨的不信任，唾棄沒有法治的國家。每年六月四日香港人結集在維園，要求平反六四。很單一的訴求，很理性的集會，可惜的是中央充耳不聞，認為只要中央集權就萬事大吉，很抱歉，事願與違。在這次的反送中運動上帶出了一個重要的訊息，香港人是能夠為自由法治而殉道。香港人不只會明哲保身。若果溫馨的提示不能夠使政府放下傲慢，請別怪人民的橫蠻。

謝謝 愚見